**1378. – Sedum alpestre** Vill. (S. REPENS Seul.). – Plante vivace de 2-5 cm, glabre, d'un vert sombre, lâchement gazonnante, à souche grêle émettant de nombreux rejets stériles à feuilles densément imbriquées ; tiges ascendantes ; //feuilles éparses, ovoïdes-oblongues, obtuses, un peu comprimées, tronquées et courtement prolongées à la base ; //fleurs d'un jaune pâle, subsessiles, 2-5 en petit corymbe dense ; //sépales ovales, obtus, non prolongés à la base ; pétales dressés, ovales-lancéolés, obtus, de moitié plus longs que le calice ; carpelles divergents, brièvement acuminés, //à la fin noirâtres.
Rochers et éboulis des hautes montagnes siliceuses : Vosges, au Hochneck ; Alpes ; mont Lozère ; Auvergne ; Pyrénées ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie Mineure. = Juin-août.